<Document>
# Вирусология
Это руководство по заболеваниям и тому, как с ними работать.

## Заражение
Изначально заболевания появляются из определённого источника. Чаще всего это чумная мышь.

<GuideEntityEmbed Entity="MobMousePlague" Caption="чумная мышь"/>

Если вас укусит чумная мышь, есть значительный шанс заразиться заболеванием. Заболевание случайное и может быть любым, но, как правило, будет слабым. Также вас могут заразить, если кто-то кашляет рядом с вами, а вы не носите защитное снаряжение.

Заражение может также затрагивать обезьян и других мышей, однако на самих мышей заболевания не оказывают никакого эффекта, поэтому они выступают переносчиками болезней. При этом у не-чумных мышей шанс заразить при укусе ниже.

## Жизненный цикл болезни
После заражения болезнь начинает набирать прогресс инфекции, находясь внутри вас. Единственный способ понять, что вы заражены на этом этапе — использовать медицинский анализатор или тампон. Кроме того, вы получаете постоянный иммунитет к генотипу этой болезни, как если бы вы приняли вакцину, поэтому одно и то же заболевание не может заразить вас дважды.

Симптомы начинают проявляться, когда прогресс инфекции пересекает определённые пороги. Чем выше прогресс инфекции, тем сильнее эффекты. В конечном итоге болезнь достигает полной силы и перестаёт прогрессировать.

В этот момент прогресс иммунитета также начинает догонять болезнь, если он не подавляется ею. Прогресс иммунитета замедляет рост инфекции и со временем начинает снижать её. Для большинства заболеваний это приводит к тому, что болезнь со временем проходит сама.

Эффекты заболеваний могут быть самыми разными. Большинство болезней имеют хотя бы один эффект, явно показывающий, что вы больны, но в редких случаях они могут просто незаметно наносить урон. Некоторые болезни активно сопротивляются вашему иммунитету и не проходят сами по себе.

Когда прогресс инфекции достигает 0, вы избавляетесь от заболевания.

## Лечение
Существует несколько способов лечения заболеваний.

Первый и самый важный, разумеется, — просто не заразиться:
- Избегайте мышей, особенно если они пытаются вас укусить.
- Если вы видите, что кто-то кашляет, держитесь подальше.
- Носите стерильные маски и другое защитное снаряжение. Для полной защиты используйте биокостюм. Его можно заказать в карго.
- Носите MedHUD, чтобы видеть, кто заражён.
- Вакцины. Если вирусологу удалось получить заболевание, у него может быть вакцина, которая даст вам постоянный иммунитет.

Если это не помогло, вам придётся лечить болезнь, и даже вакцины уже не сработают. Это можно сделать несколькими способами:
- Иммурин. Это химическое вещество, которое усиливает иммунитет, заставляя болезнь исчезать значительно быстрее.
- Специализированные препараты против определённых типов болезней, такие как девират или спейсацилин.
- Также вы можете обратиться к вирусологу и позволить ему взять у вас мазок, чтобы он смог проанализировать болезнь и создать против неё вакцины.

## Особенности заболеваний и мутации
Заболевания не являются статичными и мутируют каждый раз при распространении. Практически всё в болезни может мутировать, включая скорость мутаций, но не тип заболевания. Бактерии не превратятся в вирусы.

Основными свойствами болезни являются её генотип и эффекты.

Генотип важен для иммунитета к данному заболеванию. Если болезнь мутирует свой генотип, получившаяся мутировавшая версия сможет заразить даже тех людей, которые уже болели исходной формой.

Эффекты болезни говорят сами за себя. Это то, что болезнь делает: кашель, урон, подавление иммунитета, рвота или даже положительные эффекты, такие как ускорение.

Болезни можно мутировать, употребляя нестабильный мутаген.

# Вирусолог
Это дополнительное руководство о том, как играть за вирусолога.

## Работа
Как вирусолог, вы должны как бороться с заболеваниями, так и использовать их в своих целях.

Для этого у вас есть множество инструментов.

## Ваш набор инструментов
- Ваш ViroHUD. Он значительно более продвинут, чем MedHUD, в определении заражённых и может показать примерную степень тяжести болезни.
- Химические вещества, связанные с заболеваниями. Попросите химию приготовить их.
- Ваш биокостюм, который защищает вас от заражения. Чумные мыши не могут заразить вас через него.
- Тампоны, позволяющие брать образцы заболеваний у заражённых.
- Медицинский анализатор, который показывает, какими заболеваниями заражён пациент.
- И, конечно же, ваше вирусологическое оборудование.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesHudViro" Caption="viro HUD"/>
<GuideEntityEmbed Entity="VirologistPDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterBioVirology" Caption="biokostyum"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Syringe"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
</Box>

## Вирусологические машины
Анализатор заболеваний и вакцинатор необходимы для полноценной работы с болезнями. Для использования обеих машин вам понадобится тампон с заболеванием. Чтобы его получить, возьмите стерильный тампон и используйте его на заражённом человеке.

<GuideEntityEmbed Entity="DiseaseSwab" Caption="тампон"/>

Анализатор заболеваний — это устройство, которое позволяет узнать все характеристики болезни. Он важен для сортировки пациентов и принятия решений о том, как бороться с заболеванием.

<GuideEntityEmbed Entity="DiseaseDiagnoser" Caption="анализатор заболеваний"/>

Вакцинатор имеет два режима: режим вакцины и режим живого инъектора. В режиме вакцины, при вставленном тампоне, он создаёт вакцину против генотипа болезни с тампона. Вакцины дают людям, на которых они применены, постоянный иммунитет к генотипу болезни. В режиме живого инъектора вакцинатор вместо этого создаёт инъектор, который заражает того, на ком он будет использован, исходным заболеванием.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Vaccine" Caption="вакцина"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LiveInjector" Caption="инъектор"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Vaccinator" Caption="вакцинатор"/>
</Box>

## Эксперименты
И наконец, зачем нужен режим живого инъектора, помимо целей, не одобряемых Nanotrasen.

Заболевания действуют на обезьян, поэтому вы можете заражать их и пытаться заставить болезнь мутировать. В конечном итоге это может привести к появлению положительного эффекта и получению полезного заболевания. Кроме того, если вам повезёт, вы можете получить болезнь с тем же генотипом, но значительно слабее. Люди, переболевшие слабой версией, получат иммунитет к исходному заболеванию. Существуют и другие способы применения, которые это руководство не рассматривает.

</Document>
