<Document>
  ## Помогите! У меня слайм на лице!
  Просто оттащите его или попросите кого-нибудь применить к вам ксеновак.
  В противном случае вы можете просто убить его.

  # Ксенобиология
  Ксенобиология — это разведение и сбор слаймов и их экстрактов в научных целях.
  Всё это происходит в лаборатории ксенобиологии, где вы появляетесь, и, пожалуй, это опаснее, чем исследование артефактов, если вы не знаете, что делаете.
  А значит, есть веская причина прочитать это!

  ## Чем занимается ксенобиолог?
  Коротко: покормить слайма → подождать, пока он вырастет → подождать, пока он разделится → убить слайма → перемолоть слайма → продать и получить прибыль.

  ## Кормление
  Слаймы едят ВСЁ. Нутриблоки, пиццу — что угодно.
  Да, даже Клоуна.
  Они могут цепляться за других существ, чтобы медленно пожирать их плоть.
  Одной обезьяны достаточно, чтобы слайм вырос до взрослого состояния.

  #### Совет профи: НЕ заходите в загон и не избивайте обезьяну — единственное, чего вы добьётесь, это того, что у слайма будет меньше еды.

  Когда слайм достаточно накормлен, спустя некоторое время взрослый слайм разделится на 1–4 детёныша.
  А когда вы добьётесь достаточного количества разделений, чтобы заполнить два полноценных отдела, можно переходить к следующему шагу.

  #### Совет профи: Погладьте слайма, чтобы приручить его. Приручённые слаймы не будут пытаться прицепиться к вам, если только они не ОЧЕНЬ голодны. После разделения они сохраняют прирученность!

  ## Отбраковка
  Пора убивать любимчиков.
  Решите, каких детёнышей вы не хотите оставлять, и примените к их лицу мощные дозы «огнетушителя».
  Вода — самое эффективное средство убийства слаймов, но обычное избиение по голове тоже срабатывает.
  Большое количество душа почти мгновенно убивает слайма.
  Когда он превращается в блин — он мёртв, и вы можете поднять его для следующего шага.

  ## Измельчение
  Перетащите мёртвых слаймов на слайм-дробилку. Она автоматически запустится и через некоторое время выбросит ядро слайма.
  Эти ядра можно инъецировать любым реагентом с помощью шприца, но бурно реагировать они будут только с определёнными веществами.
  Обычно это плазма, вода и кровь, но вы можете проверить это с помощью сканера слаймов.

  ## Экстракты
  На данный момент не существует официальной шпаргалки по тому, что именно могут делать все экстракты слаймов, так что экспериментируйте!

  # Итак, вы — Предатель
  Существует ОЧЕНЬ много экстрактов, которые могут быть вам полезны. Бесплатные ЭМИ, умиротворители, зелья скорости и прочее.
  В этом руководстве нет описаний экстрактов и, скорее всего, никогда не будет, но вот несколько намёков:
  - Жёлтый может вызывать ЭМИ и взрываться.
  - Красный может давать ускоряющее покрытие для одежды и делать ближайших существ бешеными.
  - Сепия — это просто смешно.
  - Золотой экстракт — откровенно злой.

  Остальное вам предстоит выяснить самостоятельно!
</Document>
