<Document>
  ## Правило 5 — Ответственная игра за антагониста.

  [italic][bold]Даже у антагонистов есть свои правила![/bold][/italic]
  
  [bullet]Помните, что цель антагониста - сделать раунд интересным, захватывающим и опасным, но в разумных пределах. Вы должны постараться что-то привнести в раунд, а не просто выполнить свои задачи и продолжить играть, как ни в чем не бывало.
  
  [bullet]Мелкие антагонисты засланы на станцию, как тайные агенты и должны стараться оставаться в таком же статусе. Если бы ваши наниматели (если они у вас есть) хотели взять станцию штурмом, то послали бы ударный отряд или что-то равное по силе. Если вы не готовы стараться скрываться, ловко врать, маневрировать по техам и виртуозно переодеваться, то не берите на себя бремя антагониста.
  
  [bullet]Агрессивный и шумный отыгрыш допустим лишь в случаях, когда достижение поставленных вам задач невозможно иными способами, либо если вас уже разоблачили и ведут агрессивное преследование. Тем не менее, даже "шумный" стиль игры не дает вам права устраивать крупный саботаж и вырезать станцию. Помните, что громкая игра должна быть крайней мерой, а не основным стилем игры. Если ваши действия явно портят игру другим игрокам и не привносят в раунд ничего интересного, то вам стоит готовиться к диалогу с администратором.
  
  [bullet]Если вы не хотите играть за антагониста или если вам нужно внезапно уйти посреди раунда, сообщите об этом администрации.
  
  [bullet]Антагонисты-одиночки не обязаны помогать и сотрудничать друг с другом и могут свободно атаковать, мешать, подставлять друг друга. Групповые антагонисты - напротив, должны быть всегда заодно. В то же время кража "High-Risk" предмета допустима, если Вы сговорились об этом с другим антагонистом. Но если Вы крадёте бластер капитана, при том, что у вас нету на него цели, либо убили кого-то без видимой на то причины "потому что я антагонист" - готовьтесь вести диалог с администрацией.
  
  [bullet]Цель “Умереть славной смертью” означает, что вы можете унести с собой в могилу людей моментальным действием, то есть взорвать с собой ГСБ - ОК, а выпустить теслу или сингу - не ОК. Начать расстреливать весь персонал до тех пор, пока вас не убьет ОБР - не ОК. Выйти в главный коридор с канистрой плазмы, прокричать "Слава Синдикату!" и открыть вентиль - ОК.
  
  [bullet]Выполнение целей на шаттле эвакуации и СЦК строго запрещено, так как не привносит в раунд ничего интересного.
  
  [bullet]Крупные антагонисты имеют куда больше свободы, однако, даже они имеют определенные ограничения. Запрещено выпускать сингулярность либо загрязнять вентиляцию станции какими-либо газами.
  
  [bullet]Основная цель зомби - заразить весь экипаж. Зомби реагирует только на движение ЖИВЫХ существ и уж точно не знает, что такое ДАМ, генератор защитного поля или генератор гравитации, и, соответственно, не станет его ломать, чтобы упростить себе игру.
  
  [bullet]Антагонисты животного типа относятся к мелким антагонистам. Они являются либо неразумными существами, либо имеют не слишком высокий уровень интеллекта. Это значит, что обычный паук или слайм никак не могут догадаться, что поломка серверов связи или консолей коммуникации нанесет ущерб экипажу.
</Document>
