<Document>
  ## Правило 4 — Логика персонажей.

  [italic][bold]Ваш персонаж, кем бы он не был: человеком, или мышью, должен вести себя подобающе своей роли.[/bold][/italic]
  
  [bullet]При игре клоуном или мимом вы можете использовать псевдонимы - "Веселый Хонк", "Молчаливый Поэт" и т.д. Это не будет считаться нарушением, если псевдоним уместен и не отсылается к именам знаменитостей.
  
  [bullet]Вкладка с "Описанием" должна отображать только внешние черты вашего персонажа и ничего больше. Поэтому вы не можете описывать там вашу увлекательную историю или характер персонажа!
  
  [bullet]Корпорация NanoTrasen перед приемом на работу проводит тщательное медицинское обследование своих сотрудников, которое включает в себя и психиатрические тесты. Это значит, что ваш персонаж не может прибыть на станцию "психом", "сумасшедшим" и т.д. Психическое состояние вашего персонажа может измениться из-за событий раунда, но изменения должны отыгрываться адекватно.
  
  [bullet]Не забывайте, что кем бы не был ваш персонаж, он все еще просто нанятый работник, относитесь к своему начальнику подобающе, не нарушайте законы и СРП без логичных причин. Стоит отметить, что нарушение КЗ и СРП на большинстве ролей, обычно, является IC ситуацией, однако в исключительных случаях нарушения СРП могут быть расценены как нарушение логики персонажа.
  
  [bullet]NanoTrasen набирает в отделы СБ и командования лишь проверенный персонал, это значит, что ваш персонаж должен быть достаточно ответственным и не нарушать какие-либо нормы экипажа, если для этого нет весомых причин. Регулярное или серьезное нарушение СРП без весомых на то причин может быть расценено как нарушение.
  
  [bullet]Капитан, АВД и должности ЦК тесно связаны с СРП, КЗ и ОПРС, что подразумевает безупречное знание данных документов, а также их надлежащее применение. Это значит, что при игре на перечисленных ролях, вы должны строго соблюдать данные нормы и не должны их нарушать без очень весомой причины. Беспричинное нарушение норм является нарушением правил.
  
  [bullet]Не забывайте, какую роль вы отыгрываете. Если вы играете ученым или офицером СБ , то постоянную матершину и быдловатое поведение сложно назвать примером адекватного отыгрыша роли.
  
  [bullet]Если вам досталась роль животного, то именно его вы и должны отыгрывать. Проявлять чудеса интеллекта, будучи обычной мышью , - явное нарушение правил.
  
  [bullet]Для синтетиков и боргов законы ИИ абсолютны, неподчинение им нарушает логику персонажа.
  
  [bullet]К сожалению, невозможно предусмотреть все ситуации, которые попадают под данное правило. По этой причине стоит помнить самый простой способ понять, будут ли ваши действия явно нарушать логику персонажа, - задуматься, с какой целью ваш персонаж делает то или иное действие, имеет ли оно хоть толику здравого смысла, и оправдан ли ущерб, который может создать это действие.
  
  
  ## Правило 4.1 — Персонажи в ССД. 

  [italic][bold]Спящий не прекращает быть живым. Относитесь к им соответствующее.[/bold][/italic]
  
  [bullet]Игроки в ССД - это игроки, которые по какой-то причине покинули игру. При осмотре таких игроков пишется, что “Он/она рассеяно смотрит в пустоту и ни на что не реагирует. Он/она может прийти в себя.”
  
  [bullet]Причины могут быть разные - проблемы с соединением, техническим оборудованием и т.д. Взаимодействие с такими игроками (убийство, ограбление и т.д.) запрещены. Исключение: отнести в безопасное место (отдел персонажа/мед/дормы), либо крайняя необходимость (глава ушёл в ССД, его вещи нужны ВрИО, возникновение опасности в том месте, где находится персонаж - пауки, пожары, разгерма и т.д.).
  
  [bullet]Если игрок ушёл в ССД после задержания/ареста - разрешается продолжать его арест.
  
  [bullet]Уход в ССД за персонажа с важной для игры ролью, не оставив ВрИО запрещён и будет караться джоббаном. Не уверены, что сможете отыграть за главу - не заходите в игру. Если произошёл форс-мажор, и Вам срочно нужно везти своего хомяка в ветклинику, чтобы из него достали магнит, который он съел, и примагнитился к Вашей кровати - сообщите администрации в АХелп.
  
  
  ## Правило 4.2 — Синдром Плюшкина (Манчкинизм) 

  [italic][bold]Разумеется, в игре много полезных вещей, но не стоит перегибать палку.[/bold][/italic]
  
  [bullet]Если глава персонала бегает в изоляционных перчатках, магнитных ботинках и с джетпаком на спине в мирное время, то это явно не будет смотреться адекватно. И если у него не найдется достойных причин носить все это на себе, администратор может применить наказание.
</Document>
