<Document>
  ## Правило 3 — Нарушение игровой атмосферы.

  [italic][bold]Действие игры происходит в далеком будущем на научной исследовательской станции, это значит, что поведение персонажей должно соответствовать данному сеттингу.[/bold][/italic]
  
  [bullet]Вы - не ваш персонаж! Отход от отыгрыша роли своего персонажа, нарушающий общую игровую атмосферу и сеттинг. Отыгрывайте вашего персонажа так, как вы бы на его месте действовали в ирл.
  
  [bullet]Использование IC чатов для общения на ООС темы (политика, мемы и т.д.). Использование чата эмоций, для изображения различных нелицеприятных действий, действий с политическим подтекстом. Использование чата эмоций для прямого общения. Использование бумаги, консоли связи, консоли новостей для публикации различных рисунков с политическим, эротическим и нелицеприятным содержимым. Все приведенные примеры нарушают данное правило.
  
  [bullet]Если ваш персонаж умер и вы берете другую роль, то вы полностью забываете свою прошлую жизнь, кроме случаев, когда мозг вашего персонажа был помещен в борга.
  
  [bullet]После смерти ваш персонаж забывает обстоятельства смерти. Помимо этого, если ваш персонаж был реанимирован дефибриллятором, вы забываете последние 2 минуты жизни, а если персонажа клонировали - то 5 минут. Это также применимо и к дионам: нимфа не помнит последние 2 минуты из жизни основного тела, если нимфа погибла и была реанирована, то она также забывает последние 2 минуты своей жизни.
  
  [bullet]Мозго-машинный интерфейс наследует память гуманоида, забывая последние 5 минут жизни. Память позитронного мозга привязана к самому мозгу и сбрасывается перезагрузкой.
  
  [bullet]Подразумевается, что каждый член экипажа может иметь базовые представления о различных антагонистах. Увидев зомби, персонаж поймёт, что это не его друг, облившийся зелёнкой; увидев паука размером с овчарку, вы вряд ли побежите обниматься с ним. В то же время, условный ниндзя или пират до того, как СБ определила, что это враги НТ, для всех членов экипажа косплеер/артист и т.д.
  
  [bullet]Подразумевается, что каждый член экипажа "где-то что-то слышал" про организацию Синдикат, но не имеет представление о том, чем они занимаются, и уже тем более не знает, что агенты Синдиката могут присутствовать на станции. Поэтому, увидев кого-то, кто украл что-то ценное/убил главу и т.д. , не нужно бегать по станции с криками "СИНДИКАТ НА СТАНЦИИ!!!"
  
  [bullet]Невозможно предусмотреть все действия, которые могут испортить атмосферу игры. По этой причине, стоит подумать дважды, прежде чем совершить какое-то экстраординарное действие.
  
  [bullet]Подойдите всерьёз к созданию своего персонажа. Запрещены имена и фамилии знаменитостей, актеров, персонажей из фильмов, сериалов, аниме, игр и т.д., а так же схожие имена и фамилии. Равным образом запрещены нелепые имена (напр. Moon Luck). В связи с этим администрация может попросить сменить имя, но, если же вы его не смените, к вам могут быть применены меры.
  
  
  ## Правило 3.1 — Повергейминг.

  [italic][bold]Все персонажи имеют свои пределы, как физические, так и психологические.[/bold][/italic]
  
  [bullet]Каждый персонаж, будь то разумный гуманоид или не самый смышленый хомяк, испытывает страх за свою жизнь. Это значит, что каким бы персонажем вы не играли, вы не должны намеренно игнорировать смертельную опасность, или намеренно создавать угрозу своей жизни.
  
  [bullet]Если ваш персонаж разумен, и он столкнулся с вооруженным человеком, то адекватной реакцией будет исполнение требований такого человека. Ведь единственная ошибка может стоить вам жизни!
  
  [bullet]Намеренное нападение на опасных существ (дракон, эксоморф, крысиный король и т.п.) с помощью подручных средств (лом, отвертка, баллон, топорик и т.д.) - явное нарушение данного правила. Адекватная реакция на такую угрозу - сбежать от нее, либо хотя бы наблюдать издалека. В случае нападения такого существа на вас и невозможности побега, вы можете применять подручные средства для самозащиты чтобы спасти свою жизнь.
  
  [bullet]Ваш персонаж - сотрудник передовой научной станции корпорации NanoTrasen с высоким уровнем безопасности. Это значит, что у него нет ни единой причины прятать или носить при себе без какой-либо необходимости особо ценные предметы, а также превращать своей кабинет в крепость, болтируя шлюзы. Сюда же можно отнести создание припасов медикаментов и скафандров в самом начале раунда. Стоит отметить, что при наличии явной угрозы на станции, персонаж имеет право принять меры по обеспечению личной и имущественной безопасности.
  
  [bullet]Правило о ПГ не распространяется на стычки с антагонистами, выживание в схватке с которыми стремится к нулю. К таким антагонистам относятся маг, зомби, культисты в стадии призыва бога.
  
  [bullet]Правило о ПГ при ядерных оперативниках работает ослабленно. Ослабленное правило дает вам право сражаться с оперативниками, используя оружие и идти в бой, где у вас есть хоть какие-то шансы на победу. Но не стоит бежать с ломом на отряд ядерных оперативников, это будет считаться превышением. Также не делайте суицидальные атаки - вы не камикадзе.
  
  [bullet]Взведенные бомбы - явно не то, с чем стоит взаимодействовать обычным членам экипажа, адекватной реакцией при виде бомбы будет побег. Обезвреживанием бомб должны заниматься сотрудники СБ, как первые защитники станции, либо инженеры и учёные, как специалисты в техничке, но только с использованием взрывостойкого снаряжения. Обезвреживание бомб обычными членами экипажа и без защитных средств допускается лишь в случаях прямой угрозы жизни, когда побег невозможен.
  
  [bullet]Не стоит забывать, что при отыгрыше животных, вы должны вжиться в роль этого животного. Крохотный хомяк, который тянет за собой торговый автомат - не самое реалистичное зрелище.


  ## Правило 3.2 — Мета-гейминг.

  [italic][bold]Использование и/или распространение игровой информации посредством сторонних средств связи, либо непосредственно в игре из ООС чатов.[/bold][/italic]
  
  [bullet]Примеры: информация, полученная за госта, из ООС чата, из сообщения в Discord или через стримы. Стриминг как таковой не запрещен, однако ,желательно предупреждать администрацию, что вы собираетесь стримить.
  
  [bullet]Кооперативная игра (КООП) является мета-геймингом и карается более жестоко. Обучающий кооп разрешён, но предварительно предупредите администрацию об этом.


  ## Правило 3.3 — Мета-знания.

  [italic][bold]Ваш персонаж - не всезнайка, в связи с чем его знания и навыки имеют свои ограничения.[/bold][/italic]
  
  [bullet]Ни один член экипажа, в том числе и антагонисты, не имеют не малейшего понятия о том, что такое код "Эпсилон" и что при его активации станцию могут посетить оперативники "Эскадрона Смерти" отряда Эпсилон.
  
  [bullet]Было бы глупо ограничивать вашего персонажа только теми знаниями, которые относятся к его должности. На других серверах вы могли слышать обратную позицию, и ботаник там не способен даже стрелять из пистолета. Но если вы в реальной жизни почините в своем доме кран, телевизор или пробьете стену, вопросы возникнут только у ваших соседей по поводу стены, но никто не спросит о ваших подозрительных навыках обращения с паяльником и гаечным ключом.
  
  [bullet]Допустимы минимальные медицинские (пользование аптечками первой помощи), инженерные (разбор окон, ремонт столов, разбор/сбор "простых" вещей), а также кулинарные, ботанические и прочие навыки.
  
  [bullet]Если ваши обязанности связаны с наукой, техникой или медициной, вы можете выполнять все работы в этой отрасли, пусть и некоторые с натяжкой.
  
  [bullet]На многих станциях имеется множество тайников и секретных мест, о расположении которых обычные члены экипажа никак не могут знать, исключением можно считать антагонистов. Узнать о таких тайниках можно в ходе удачного стечения обстоятельств, либо проявив свою наблюдательность в ходе изучения станции. Однако если вы побежите "изучать" какую-нибудь стену без логичных обоснований, то вам следует приготовиться к диалогу с администрацией.
  
  [bullet]Ранее описано то, за что вас трогать не будут. Вы также можете выполнять работы сверх ваших знаний, если их делать больше некому. То есть, капитан, находящийся на станции ночью один (В моменты лоупопа на сервере), может запускать двигатель, работать с научными исследованиями и делать иные вещи. Тот же капитан, но находящийся на станции, где 25 человек экипажа, должен искать работников для этих целей и раздавать им приказы.
  
  [bullet]Антагонисты никак не ограничиваются в навыках и умениях. К ним не относятся антагонисты, обращенные во время раунда, то есть культисты и прочие, они остаются со знаниями своей профессии и своей новой роли.
  
  [bullet]Агенты Синдиката, Ядерные Оперативники, Космический Ниндзя используют разные, зачастую неочевидные для неосведомлённых людей технологии, изучение которых без определённых навыков невозможно.
  
  
  ## Правило 3.4 — IC в OOC. 

  [italic][bold]Злоупотребление ООС и LOOC чатами.[/bold][/italic]
  
  [bullet]Обсуждение или упоминание событий текущего раунда в канале OOC запрещено. Особенно наказуемы сообщения в духе "X меня убил" или "клонируйте меня".
  
  [bullet]Это так же касается конференций, форумов и иных способов общения и распространения информации. Прежде чем публиковать туда любую информацию из раунда, например, для просьбы о снятии бана, дождитесь конца раунда.
  
  [bullet]Вне игры разрешено обсуждать все, что можно увидеть из лобби, не заходя в игру. Это автоматические предупреждения о различных угрозах, а также список должностей.
  
  [bullet]Администрация может игнорировать это правило, если это необходимо для разбора определенной ситуации или чего-то подобного.
  
  [bullet]Также это правило относится и к LOOC, но его разрешается использовать для подсказок в механиках игры.
  
  
  ## Правило 3.5 — Мультиаккаунты (Альты, Твинки). 

  [italic][bold]Использование нескольких аккаунтов SS14 для получения выгоды.[/bold][/italic]
  
  [bullet]Использование более одного аккаунта одновременно в раунде (мультибоксинг) запрещено.
  
  [bullet]Использование дополнительных аккаунтов для обхода бана запрещено. Обходом бана считается любая попытка входа в игру с другого аккаунта при наличии бана на основном, даже если она была неудачной.
  
  [bullet]Создание нового аккаунта с целью сокрытия своих предшествующих нарушений. Если вы создали новый аккаунт или сменили логин текущего, то постарайтесь уведомить об этом администрацию.
  
  [bullet]Нарушение данного правила наказуемо перманентным баном.
  
  
  ## Правило 3.6 — Выход из роли / Самоубийство. 

  [italic][bold]Намеренный уход от отыгрыша своей роли. Злоупотребление возможностью суицида или его совершение без веских причин.[/bold][/italic]
  
  [bullet]Лишение себя жизни - отчаянный поступок. Персонаж может решиться на подобное лишь в случаях, когда столкнулся с безысходной ситуацией - заразился смертельной болезнью, на станции присутствует непреодолимая и абсолютно смертельная угроза и т.д.
  
  [bullet]Выход из игры в начале раунда на постоянной основе нарушает данное правило.
  
  [bullet]Запрещено без каких-либо явных внутриигровых причин применять команды ghost и suicide, в том числе после того, как вы были задержаны сотрудниками СБ или попали в плен антагониста.
  
  [bullet]Запрещено использовать капсулы криосна в начале раунда, если вы просто не хотите отыгрывать вашу роль.
    
  
  ## Правило 3.7 — Безграмотность. 

  [italic][bold]Чистота речи и соблюдение грамматических норм русского языка.[/bold][/italic]
  
  [bullet]Сложно говорить о какой-то ролевой атмосфере вообще, когда взрослые персонажи, работники научной станции разговаривают как шестиклассники на перемене.
  
  [bullet]Старайтесь допускать как можно меньше ошибок и говорить на приятном для чтения языке без слов, вроде "плз", "спс", "прив" и прочих. Естественно, это относится лишь к здоровым персонажам, малограмотная речь которых ничем не аргументирована.
  
  [bullet]Язык сервера - русский, и, вне зависимости от того, является он вам родным или нет, ко всем предъявляются равные требования.
  
  [italic][bold]Это правило не затрагивает правописание, но в случаях сильных грамматических ошибок могут появиться вопросы от администрации.[/bold][/italic]
  
  
  ## Правило 3.8 — Поддержание уважительной обстановки. 

  [italic][bold]Простое человеческое взаимоуважение игроков между друг другом.[/bold][/italic]
  
  [bullet]Запрещены оскорбления в адрес других игроков в ООС-чатах, как в прямой, так и в завуалированной форме. Равным образом запрещено использовать ООС-чаты для обсуждения политических, экстремистских, эротических и прочих резонансных тем.
  
  [bullet]Что касается оскорблений в IC - нужно знать меру. Чрезмерные оскорбления могут вредить РП-атмосфере, и, кроме того, очевидно, что иногда они направлены на человека по другую сторону экрана. Назвать кого-то "омерзительной ящерицей" - это очевидно оскорбление персонажа, а оскорбления, направленные на умственные способности или компетентность, как правило, направлены на игрока. Администрация может потребовать вас угомониться, если это переходит рамки адекватного.
  
  [bullet]Преследование человека, который вам не нравится OOC во время игры с помощью различных методов, список которых включает, но не ограничивается созданием оскорбительных персонажей, наименованием животных ником/именем этого человека, упоминанием этого человека IC в рамках оскорбительной отсылки, "особым" вниманием в отношении персонажа этого человека IC в целях порчи раунда человеку без объективных внутрираундовых причин.
  
  [bullet]Соблюдайте субординацию при общении с Администратором. Оскорбления в сторону Администратора могут привести к различным наказаниям: от блокировки определенных чатов, до игрового бана на увеличенные сроки. В случае, если администратор не прав своими действиями, вместо оскорблений и выяснения отношений, обратитесь к Старшим Администраторам/напишите жалобу в соответствующий канал.
  
  
  ## Правило 3.9 — Окончание раунда. 

  [italic][bold]Жизнь персонажей не заканчивается после манифеста.[/bold][/italic]
  
  [bullet]Все правила работают после окончания раунда/манифеста/гринтекста (окна с информацией в конце раунда). Незначительные нарушения и шалости, обусловленные окончанием раунда, могут привести к наказанию только по данному правилу, однако если вы решите устроить резню на станции Центкома, то вам следует быть готовым к серьезному наказанию по всем правилам, которые были нарушены в ходе устроенного вами безобразия!
  
  [bullet]Антагонистам запрещено выполнять свои задания на шаттле эвакуации и СЦК
</Document>
